4600萬片不合格！支那口罩商被踢爆「用衛生紙當原料」

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）疫情肆虐全球，各國口罩需求量大增中國湖北仙桃市就有不肖業者為了大撈災難財居然生產了4600萬片不合格的口罩想銷往國外，遭中共官方取締。官員到工廠查驗的時候發現，業者竟用普通衛生紙取代口罩內芯
不法賺取近1億人民幣（約新台幣4.2億元）的暴利，也讓中國口罩品質再度受到質疑。

據《頭條新聞》報導，湖北仙桃本來就是口罩生產大宗，自疫情發生以來，也對外銷售數萬片口罩
但近日國際上卻屢屢傳出中國製造的口罩、醫療器材不符合規範等讓仙桃市公安局、市場監督管理局等部門更加強取締當地非法的口罩製造商。

官方表示，目前遭到取締的仙桃市非法口罩工廠有273家共扣押了多達4600萬片的不合格口罩，涉案市值近1億人民幣（約新台幣4.2億元）。

市場監管局工作人員表示，因為疫情關係，導致口罩原料熔噴無紡布極為短缺不良業者進口不到，就拿衛生紙等其他材質來頂替製作出來口罩根本無法則隔病菌，相較合格口罩來說，滲水情況也相當嚴重。

事實上，中國出口的口罩品質也非第一次遭踢爆不合格荷蘭先前就向中國進口了130萬片口罩，結果裏頭有60萬片「不合格」讓荷蘭政府將口罩回收想退回中國。

另外，芬蘭近日也有官員花了1000萬歐元（新台幣約3億3千萬元）向中國採購口罩結果不是不合醫院使用，就是簽約後對方沒履行，讓官員只好請辭下台。

唔意外

M巾當口罩

已經冇用二手姨媽巾你仲想點

有原料仲想點